# BackEnd com base para Multi-Databases
--------------------------------------------------

>Back-end feito em node.js base para incio de projetos multi database, com as seguintes bibliotecas e padrao favor continuar seguindo. 

Para inciar o projeto deve ter: 

    node, docker instalados apos,
    npm install (para instalar a node_modules que contem as biblioteca)
    npm test (para testes na api)
    npm run dev (para iniciar em dev)
    npm run prod (para inciar em producao)
    
   
>Segue descricao do projeto:
   
    1. Resolução de promises com Async/Await
    2. Ambiente e configuração do ciclo de testes com Mocha
    3. Trabalhando com o padrão Strategy para Multi DataSources
    4. Design Patterns - Strategy
    5. Sequelize como orm para postgres
    6. Mongoose como odm para mongodb
    7. Hapi.js 
    8. APIs com Hapi.js
    9. Swagger para teste com hapi
    10. Json Web Token
    11. Configuracao JWT - plugins, testes e rota de login
    12. Hapi-JWT ao nosso Serviço 
    13. Autenticação de usuarios e hash de senha com bcrypt
    14. Trabalhando com multi-environments (development, production)
    15. Publicação e depoly com Heroku & Heroku toolbelt cli
    16. MongoDB modo production com cloud Mongo atlas
    17. Postgres modo production no Heroku
    18. PM2 para gerência do node 
    19. Expondo cobertura de código com Istanbul
    20. Docker para criar a base de teste (ver example docker)
    21. Adminer para interface postgres (ver example docker) http://localhost:8080/
    22. MongoClient para interface mongodb (ver example docker) http://localhost:3000/
    23. nanoid para criar um id na url-encutadas

>obs 1: a pasta examples foi criada como exemplos de
codigo e comentarios sobre como e funciona cada biblioteca e padrao de projeto

>obs 2: package.json manter nas versoes citadas as seguites bibliotecas:

    "cross-env": "5.2.0",
    "dotenv": "8.0.0",
    "config": "3.2.3",
    "bcrypt": "3.0.6",
    "hapi-auth-jwt2": "8.6.1",
    "hapi-swagger": "10.0.2",